將軍澳上月錄20公居屋成交 逾半都破頂

過去一個月，高價地皮成交及新盤熱賣，都帶動二手市場。綜合地產代理數據，三月份全港破頂成交連連，其中將軍澳逾半公居屋成交都屬新高價，代理指有買家直言「就算籌旗都要買咗樓先！」

另同區的新都城更有不足400方呎2房細單位呎價首度破1.6萬元水平，創屋苑歷史新高。

將軍澳區近期不乏私人屋苑及居屋錄得破頂成交。中原表示，將軍澳區居屋市場，3月份錄得20宗買賣個案，逾半都是創新高價。中原柯勇表示，樓市氣氛熱爆，買家恨上車且擔心業主反價，抱着「再唔買就買唔到」的心態，無懼摸頂入市。富康花園、富寧花園、寶盈花園及顯明苑，呎價更於本月突破歷史高位；另廣明苑及英明苑等，上月亦分別錄得屋苑同類型單位的新高成交。

中原伍錦基指，新都城2期10座高層C室，實用面積363方呎，原業主早前開盤叫價550萬元，後來見市道爆旺，調整叫價至593萬元並沽出，實用呎價16,336元，為屋苑首度突破1.6萬元水平，並屬同類型單位的新高。

另一居屋重地黃大仙，富誠陳錫金稱，不少公屋戶憂心年底收緊富戶政策，積極搶盤入市。該區上月10宗居屋成交中，至少6宗創屋苑歷史新高。其中，慈愛苑第二期F座中層7室，實用面積554方呎，以綠表價488萬元沽出，較上一宗成交價高近一成。另盈福苑及嘉峰臺亦雙雙錄得破頂價成交。

買都白痴

公屋富戶政策真係影響咁大？

睇你間公屋有幾多人捉幾多！如果有公務員除時工都冇！
早買好過比人捉到！

公務員好似可以住公屋